%\chapter{Obsah CD}
%\chapter{Manual}
%\chapter{Konfigrační soubor}
%\chapter{RelaxNG Schéma konfiguračního soboru}
%\chapter{Plakat}

\chapter{Vygenerované textury}

\begin{figure}[h]
  \vspace{-20pt}
  \includegraphics[scale=0.75]{fig/textures.eps}
  \vspace{-20pt}
  \label{fig:textures}
\end{figure}

\chapter{Ukázka kódu}

Následuje ukázka použití knihovny k~vygenerování textury v~rozhraní pro jazyk C a~ekvivalentní kód v~C++ rozhraní.
\begin{lstlisting}[language=c]
#include "proctextures.h" 

int main() 
{ 
  t_color_buffer buffer1, buffer2, buffer3, buffer4; 
  color_buffer_init(&buffer1,512,512);  
  color_buffer_init(&buffer2,512,512);  

  pt_bump_noise(&buffer1,0.7,0.01,1,0,0); 
  pt_voronoi_diagram_simple(0,20,&buffer2); 
  pt_transformation_circle(&buffer2,5,1,&buffer3); 
  pt_mix_channels(&buffer1,&buffer2,&buffer3,&buffer4); 

  color_buffer_save_to_png(&buffer4,"texture.png");

  color_buffer_destroy(&buffer1); 
  color_buffer_destroy(&buffer2); 
  color_buffer_destroy(&buffer3); 
  color_buffer_destroy(&buffer4); 

  return 0; 
} 
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language=c]
#include "ptdesigner.h" 
using namespace pt_design;

int main() 
{
  int ids[5]; 
  c_texture_graph graph; 

  graph.set_resolution(512,512);

  ids[0] = graph.add_block(new c_block_bump_noise()); 
  ids[1] = graph.add_block(new c_block_voronoi_diagram()); 
  ids[2] = graph.add_block(new c_block_circle_transform()); 
  ids[3] = graph.add_block(new c_block_mix_channels()); 
  ids[4] = graph.add_block(new c_block_file_save());

  graph.get_block_by_id(ids[1])->get_parameters()->
    set_int_value("number of points",20); 

  graph.connect_by_id(ids[0],ids[3],0); 
  graph.connect_by_id(ids[1],ids[3],1); 
  graph.connect_by_id(ids[2],ids[3],2); 
  graph.connect_by_id(ids[1],ids[2],0); 
  graph.connect_by_id(ids[3],ids[4],0); 

  graph.compute(false);
  return 0; 
}
\end{lstlisting}